+++
date = "2013-11-20T19:50:00Z"
description = ""
groups = ["blog"]
keywords = ["Eş cinsel", "insanlar", "evlenme"]
language = "tr"
title = "﻿Eş cinsel insanların evlenme haki"

+++

Dünyanın pek çok yerinde eş cinsel insanların evlenme konuşu uzun süredir gündeme girip çıkıyor. 
Bu Türkiye için henüz uzak bir konu olmasına rağmen, eh şu anda 20.08.2013 04:31 internetim yok, okumak için bir düzgün kitabim da olmadığı için ben yazmaya karar verdim ve ne yapayım akıla gelen konu da bu oldu.
 
Bu konuya insanların çeşitly tepkileri oluyor, kimisi yüzünü ekşitiyor, başkası dini sebeplerden dolayı tepki gösteriyor.
Fakat eş cinseller gayet mantıklı nedenler de ortaya sürüyor.
Bizde vergi ödeyenler olarak, vergi indirimlerden faydalanabilmeliyiz, hastalık ve ölümlü dünyada haklarımızı kanuni yolardan savuna bilmeliyiz gibi.

Ben insanların başka varlıklara zarar vermedikleri sürece istedikleri gibi hayatlarını sürdüre bilmelerini gerektiğini inanan biri olarak. Hata bu kural her ülkenin ana yasasında olması gerektiğini düşünen biri olarak.  
Kim kimi sevmiş, yatak odalarında kim ne yapıyor gibi konular değil hukuk, dedi kodu konusu bile olmamalı bence. Fakat evlenme konusuna gelince, eş cinselleri desteklemiyorum, evet doğru duydunuz desteklemiyorum.  
Çünkü eğer ki iki erkek veya iki kadın kanuni evli olarak kabul edilirse o zaman otomatikman çocuk evlat etme hakkına da kavuşmuş oluyorlar. Vergi indirimlerinden yararlansınlar tabiî ki ama bir daha eş cinsel olup olmadığı beli olmayan bir bebeğin hayatını bu kadar derin bir şekilde etkilemeye hakları olmamaları gerektiğini düşünüyorum. Özellikle ergenlik cağına gelen gençlerin hayatları zaten zor. Okulda ve arkadaş çevresine birde böyle bir etken eklememesi çocuğun zihni sağlına zararlı olacağını, veya en azından zararlı olma ihtimali yüksek olduğunu düşünüyorum.  
Bugün dünyanın birçok yerinde, eş cinseller evlene biliyor. ABD kanunlar buna izin vermediği halde, San Francisco belediyesi izin veriyor. Yeni Zeylanda da, deniz ve uçak kaptanları evlendiriyor.   
Bence bu konunun böyle aheste gelişmesine izin vermemek lazım. Basit bir şekilde onlara vergi indirim gibi hakları vermek lazım ki biran önce bu konu kapansın ve gündemden kalksın.